\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{bbm}
\usepackage{alltt}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[left=25mm, top=20mm, right=10mm, bottom=20mm, nohead, nofoot]{geometry}
\def\lets{%
        \mathord
        {
                \setbox0=\hbox{$\exists$}%
                \hbox{\kern 0.125\wd0%
        \vbox to \ht0{%
        \hrule width 0.75\wd0%
        \vfill%
        \hrule width 0.75\wd0}%
        \vrule height \ht0%
        \kern 0.125\wd0}%
        }%
}
\begin{document}
\begin{center}
\textit{Лекция XVII 08.11.13}
\end{center}

$\\$

\textit{\textbf{Упражнение:}}\\ Найти эту сумму при $w = i$\\
при $z = i, \sum\limits_{n = 0}^{\infty} \frac{(-1)^nz^{n+1}}{n+1} = ln(1 + z)$где $ln$ главное значение логарифма $Ln$\\
$ln(1 + z) = z + \frac{z^2}{2} + \cdots$\\
$z = i, \sum\limits_{n = 0}^{\infty} \frac{(-1)^ni^{n+1}}{n+1} = \sum\limits_{n = 0}^{\infty} \frac{(-1)^ki}{2k+1} + \sum\limits_{k = 0}^{\infty} \frac{(-1^{2k + 1}(-1)^{k+1})}{2k + 2} = \sum\limits_{k = 0}^{\infty} \frac{(-1)^k}{2k + 1}i = ln(1 + i) = ln|1 + i| + iarg(1 + i) = ln \sqrt{2} + i\frac{\pi}{4} \Rightarrow \sum\limits_{k = 0}^{\infty} \frac{(-1)^k}{2k + 2} = \frac{1}{2}ln(2);$\\
$\sum\limits_{k = 0}^{\infty} \frac{(-1)^k}{2k + 1} = \frac{\pi}{4};$\\
$ln(1 - x) = \sum\limits_{n = 0}^{\infty} \frac{(-1)^n}{n + 1}(-x)^{n + 1} = - \sum\limits_{n = 0}^{\infty} \frac{x^{n + 1}}{n + 1}$\\

Определение:\\
Если $z \in \mathbb{C}, z + 0 \Rightarrow z^\alpha = e^{\alpha ln z} (\alpha \in \mathbb{C})$ ($z^\alpha = e^{\alpha Ln z}$ множество значений $z^\alpha$)\\

Замечание:\\
Таким образом, можно написать $z^\alpha = e^{\alpha (ln|z| + i arg(z))} = e^{ln|z|} e^{iarg(z)\alpha}= |z|^\alpha(cos(\alpha arg(z)) + i sin(\alpha arg (z))) $\\
Можно брать $Arg (z)$, тогда будет много значений.\\

Рассмотрим $z^\alpha$,  ОДЗ: совпадает с ОДЗ $ln z$, и выбор ветви $Ln z$ определяет выбор ветви $z^\alpha$.\\
Главное значение $z^\alpha$ определено и дифференцируемо ($\Rightarrow$ аналогично) на $\mathbb{C} \setminus (-\infty; 0]$\\

Упражнение: Как выглядит $(-1)^\alpha$\\
$(-1)^\alpha = |-1|^\alpha e^{iarg(-1)} = e^{i \alpha \pi}$\\

Замечание:
Главное значение $z^\alpha$ при $z \int \mathbb{R}, z > 0$ю совпадает с $|z|^\alpha = z^\alpha$ - обычное вещественное значение ибо $arg(z) = 0$ Итак, получаем $(1 + z)^\alpha$ аналогично на $\mathbb{C} \setminus (-\infty; -1]$, и раскладывается в степенной ряд с центром в нуле, совпадающий с её рядом Тейлора, т.е с рядом Тейлора вещественного $(1 + z)^\alpha$ с центром в нуле, т.е с центром в нуле, следовательно Биноминальный ряд - это $\sum\limits_{n = 0}^{\infty} C_\alpha^n z^n$, сходится в круге $|z| < 1$,  и его сумма $= (1 + z)^\alpha$  - главное значение в клмплексном смысле.\\

Дополнение:  об отображении $\mathbb{R}^n \rightarrow \mathbb{R}^m$\\
Доказательство теоремы об обратном отображении:\\
1) $f: U \subseteq \mathbb{R}^n \rightarrow \mathbb{R}^m; a \in U , f \in C^1, det(df_a) \neq 0$, тогда существует окрестность $V(a): f|_v$ инъективно, и $f(v)$ - окрестность точки $f(a)$\\
Пусть $f_1... f_n$ - координатные фукнкции $f$ т.е $f(x) = (f_1(x) + \ldots + d_n(x))$ тогда $(df_a) = (...)$имеет $det \neq 0$ (т.е $det (df_a) \neq 0$), следовательно существует окрестность $V(a)$ открытый гап с центром в $a$, такой, что $\forall a_1, \ldots,  a_n \in V: det (...) \neq 0$ в силу непрерывности от $a_1, \ldots, a_n$б и того, что при $a_1 = ... = a_n = a$ будет не 0)\\
Значит $grad(f_1(a_1)) + \ldots +grad(f_n(a_n))$ - линейно независимы\\
2) Докажем, что $f|_v$ инъективна. Пусть существуют $x, y \in V : x + y, f(x) = f(y)$\\
Так как $f_1(x) = f_1(y)$, значит существует такая точка $a_1 \in [x,y]: f_1(y) - f_1(x) = grad(f(a_1), y - x) = 0$ по теореме Лагранжа.\\
Аналогично существуют $a_2, \ldots, a_n \in [x, y]:f_n(x) - f_k(y)= grad(f(a_k), y - x) = 0; k = 2, \ldots, n \Rightarrow \{...$\\
базис $\mathbb{R}^n$ т.к это $n$ линейно-независимых векторов\\
Следовательно $y - x \Rightarrow y - x = 0$ т.к $y - x$ раскладывается по базису!\\
Следовательно $x = y$\\
\begin{flushright}
\textit{инъективность $f$ доказана!}
\end{flushright}
3) Докажем, что существует $\delta > 0: f(\delta) \supset B(f(a), \delta$ (т.е $f(a) \in Int f(v)$)\\
$y: \|y - f(a)\| < \delta_0, \delta_0 > 0$ - производьное \\
Рассмотрим уравнение $f(x) = y$ \\
Докажем, что при достаточно малом $\delta_0$, оно имеет решение $x \in V$ ($y$ - фиксировано)\\
$f(x) = y \Longleftrightarrow \|f(x) - y\|^2 = 0$, т.е $(f_1(x) - y_1)^2 + ... + (f_n(x) - y_n)^2 = 0$, где $(y = (y_1, \ldots, y_n))$\\
Имеем на $\partial V \|f(x) - f(a)\|^2 \neq 0$ т.к $f$ инъективная, следовательно существует $\delta_1 = min \|f(x) - f(a)\|^2 > 0$. Возьмем $\delta_0 < \frac{\delta_1}{4}$, тогда при $\|y - f(a)\| < \delta_0$ для $x \in \partial V \|f(x) - f(y)\| \geqslant \|f(x) - f(a)\| - \|f(a) - f(y)\| \geqslant \delta_1 = \delta_0 \geqslant \frac{3}{4}\delta_1$, для $x = a$ будет $\|f(x) - y\| = \|f(a) - y\| < \delta_0 < \frac{1}{4}\delta_1$ получили, что при $x = a \/f(x) - y\| < inf \|f(x) - y\|$\\
$\|f(a) - y\|^2 < inf \|f(x) 0 t\|^2$\\
$\|f(x) - y\|^2$ имеет минимум на $\overline{V}$ т.к $\overline{V}$ компакт\\
Пусть этот минимум достигается в точке $P \in \partial V$ - невозможно, ибо тогда в точке $a$ - было бы меньше, чем в точке a было  меньше, чем в в $P$  

\end{document}